覺唔覺係得火影撚先會唔鐘意用香港譯名

以前睇港版，無論電視定漫畫都係用畑鹿驚、內輪、卓羅個啲
但後尾轉晒去睇台版或者大陸翻譯就轉晒叫卡卡西、宇智波、查克拉

如果係其他作品，都一定會有人嘈話要用返港譯
即係叫返隊長小翼做足球小將、寶可夢叫返做寵物小精靈個啲，叫錯就俾人圍屌
但講到火影，啲人就好理直氣壯咁話咩台版/大陸版叫法冇問題，反而港譯變成小眾

都唔知點解火影撚會接受到唔用港譯，平時又話捍衛本土文化

以前高登都係咁，你叫多啦A夢都會畀人屌要講叮噹，總之一定要夠正統正宗，可惜依加連登個個都叫多啦A夢，00後好戇鳩

明明多啦A夢先係正統
好似寶可夢咁

唔知有咩好嘈，但偏偏班火影撚次次條氣唔順咁走入嚟「指正」人哋咁叫唔啱，又要屌人譯得差，其實都幾小學雞

下不嬲叫開寵物小精靈，00後咪叫寶可夢囉

屌人譯得咁嗰啲根本唔識日文啦，咁勁自己開翻譯組

千鳥定雷切香港啲？

講得好
隊長小翼

雷切勁啲。雷切可以斬斷雷電

經過官方審查差極都有限，真係譯得唔好隔一段時間都會修正返，人哋代理喺本地統一整好咗個譯名，唔知有咩理由唔跟，仲要講緊係粵語譯名，又唔係用其他語言做翻譯標準，就係有班人燒撚壞咗腦死要跟台譯，唔知做乜鳩

因為成班都係上網睇老翻

你返去重睇一次啦

我覺得係關好唔好聽事 卡卡西好聽過畑鹿驚 卓羅好聽過查克拉 邊個好聽就用邊過

收皮啦 港譯傻閪 雙重標準

唔比人叫卡卡西

但自己用博人

博人先係真 支那名

港譯 渦卷螺釘 柒撚到連港譯傻閪都唔用

唔係好中意港譯咩

係，老翻狗最鐘意批鬥人

00後都不嬲叫開寵物小精靈 近年唔知點解興寶可夢呢個名

補便補充 台譯叫慕留人

博人 = 真 支那譯名

連登港譯傻閪 ： 博人好聽D 順口 吹咩

估唔到2020 仲會有人唔識千雷勁

😅

我係中國人呀Hi

港譯 意譯好靚 有意境

中台 音譯垃圾

渦卷螺釘

00後表示叫問寵物小精靈，見到有人嗌寶可夢會想忠柒佢

寶可夢

00後就躝啦

查克拉就查克拉啦

九成九嘅人睇漫畫/ 動畫都係上大陸網

佢地撚識港譯咩

譯名唔流通等於無用

正如台灣會叫培根 起司 香港叫煙肉 芝士咁
唔通香港人又會跟人地台灣叫法咩

講錯譯名唔係問題
唔好係到駁話人地點點點都係咁叫
同啲人話國安法無問題因為外國都有一樣

呢樣真
個啲風紀最鍾意捉鳩人用大陸野，對其他人就雞蛋裡挑骨頭
但佢哋大多數其身不正，實際自己平時都用開百度啊個啲大陸免費資源，根本就係嚴人寛己

從來都得港譯撚批鬥人地 用支譯 台譯

仲要攬住堆柒名 當神拜果下好笑

魔童 莊子 無限 阿樂

收啦，用咪用，使唔使同你申請呀

駁5到...

撐黎蛇

侍奉部認證

我係話緊個啲人屌其他人用大陸野，但係自己平時都有用開大陸資源啊

笛子魔童幾好吖

推 一國兩制已死
多條戰線要人
香港自治法案 retweet國際線
35+ 黃色經濟圈 快閃文宣
BNO 5+1 提取強積金 特區免簽地位

多啦A夢係史上最垃圾譯名，沒有之一

日本官方認證都係咁話

叫銅鑼衛門好唔好

以前叫開足球小將 宜家viu叫佢做小翼

千...雷...勁?

譯名都拗黎拗去
悶唔撚悶呀
要正宗就打返日文囉屌
語言拎黎溝通，唔係畀你批鬥

港版叫狐忍

香港叫狐忍 , 呢個名譯得非常好
火影呢個名真係好撚7 ..

下 習慣囉 你話下連登仔由細都接受普教中嘅教學 實撐普通話

港譯咪又係cctvb

你咪撚on9 係作者想大家叫doraemon

多啦a夢可否不要老

我係為咗尊重原作者遺願
我覺得咩童年回憶都唔可以凌駕於作者遺願之上

一定要執著於譯名
Naruto要譯得啱一定係叫返Naruto個名，即係鳴門

千鳥好聽喎
幾日本，地道，正！

即係你睇cctvb?

意譯同音譯
佢啲角色好多都係得平/片假名
如果睇埋動畫 好自然會buy音譯多啲

利申 非fans 細個可能睇咗頭十𡃁廿期就冇睇

00後去死啦 柒頭 死全家未吖

螺旋飛標

其實我覺得寶可夢冇咩問題
直譯pokemon算譯得唔錯
係台灣用寶可夢都唔會被人屌
但香港就郁d就屌鳩人
搞到平時都係講pokemon多

鬼佬譯中文名咪又係音譯
要屌音譯嘅話真係屌到天荒地老
有啲名本身無得譯嘅話咪音譯囉，根本無問題

睇港版漫畫 一本本果啲

渦卷螺釘

非黑即白
港版代理漫畫又CCTVB？

同後生仔屌柒廢老唔化一樣
接受唔到時代變遷

Doraemon冇問題
多啦A夢垃撚垃
真係咁難分？

全世界除左支那狗有咩人讀A係發E音

其實唔明點解叫螺釘,係咪記念大伯被人插死

見到係講邊個香港d,

但睇成邊個勁d

實係啦

直譯：螺旋釘蓋

又黎
個個火影post都係因為依句離題

うずまきナルト うちはサスケ
咁叫最正宗喇掛

讀正音咪唔洗嘈

Naruto
kakashi
chidori
Rasengan
Kagebunshin no Jutsu

Pokemon

Doraemon

係...啲人唔接受呢個名,又繼續買寶可夢既game
之後又屌鳩啲人叫寶可夢,皮卡丘真係好戇鳩...

啲盜版撚真係好撚煩

日本人

真
同smartphone vs 手提手機一樣咁撚on9
拗埋啲低能嘢

咁請教巴打點譯好聽
巴打咁撚勁
希望你唔係聲大大無貨賣
多啦咩夢?

Er夢

係正文社

魔童無咩問題啊

你都識講

都唔知點解火影撚會接受到唔用港譯，平時又話捍衛本土文化

米得個講字囉

多啦綺夢

宇清book場同佢隻揪

book場啦

因為任地獄想統一三地叫法

On9

痴線 果然p牌既留言係垃圾分類度拎出黎

00 後就要死？ 因人廢言吹撚漲

其實唔會無得譯？定指無漢字抄
Naruto音譯做拉魯多？

樓主講完先去google咗一陣
カカシ兩個名都譯得幾好
卡卡西順口，廣&普發音都似
畑鹿驚三隻字中文睇落九唔搭八，但有意思

チャクラ呢啲兩邊都係音譯
廣東話母語嚟講覺得查克拉美感有點低

明明同一堆人, 一啲音譯一啲意譯根本就係搞笑
如果覺得應該叫卡卡西
咁鳴門都應該叫拿魯陀, 櫻都應該叫沙古娜, 佐助都應該叫沙素奇啦
明明成堆都有相對嘅日文漢字, 無啦啦有堆就直接音譯, 以翻譯嚟講完全唔合格

有啲名係無得直接用返日中字典去譯，你唯有用音譯，唔知拗乜撚

Naruto本身係有翻譯，鳴門卷/鳴門海峽

慕留人個名好撚有feel喎

日本人 A讀 ar， E讀 er

唔識就唔好衝出黎柒

日本人係A讀E嘅，咁就唔係doraemon，係doraamon啦柒頭

叫多拉A夢好似係作者既遺願，希望世界統一音譯可以令唔同語言講出黎都知係指呢個作品
寶可夢同理，支那譯係神奇寶貝唔係寶可夢囉

那鹿多
剎死基

到喇Edmond

連登定律
講馬係要跑得快過隻馬

皮卡丘
成日覺得係一個山丘嘅名

多啦yeah夢

神奇寶貝係台譯
口袋妖怪先係支那

大笑左

你啱

戇鳩 雷切同千鳥唔係一件事兩個名咩
叫雷切係因為有人見過鹿驚用呢招切過開個雷電
叫千鳥係因為呢招啲卓羅聽落好似一千隻鳥係到叫

寶可夢用國語讀係啱返pokemon
廣東話個可點樣對返ke

口袋妖怪係翻版Pokemon game名
大陸都係神奇寶貝

chok古拿，家家輸，啦ru陀

我偏向譯名 行音譯先 出黎個result 好兀突
先考慮轉意譯/睇字典

同埋都係個句
和式漢字 唔等於 中文

小學生先睇火影

寶奇夢

係 00後就要死

寶騎夢

寶貝 可騎 大小朋友夢想

完美

因為連官方都正名化左呢個名

Sorry聽開日文 台譯字幕

我細個會笑佐助粵配把聲

而家知錯了

神奇寶貝係台灣，大陸應該係口袋怪獸
利申細個玩過老番Gameboy帶，水晶中文版有無限升lv糖

下Pokémon先係正統

兩個唔同招黎

邊度有？無聽過

有咩分別 邊個勁啲

一直都係叫
鳴門 內輪佐助 鼬太知 摩駄羅

因為大陸動畫係由台灣引入
所以個名係來至台灣
口袋妖怪先係支那改既名

Agree

做咩又有譯名post

講真唔出錢我覺得無所謂
無幫助佢地啲乜(除非有毒易比大陸偷資料呢啲

但係咁做就無保護到知識產權咁

疾風傳都仲用女聲配
之後佐助真傳轉左夜神月配先好番

真心認同
狐忍個名無人記得

都好好笑

好易出戲

真係駁唔到

龍珠超都係啦
叫吉連唔叫慈嶺

我認得
(有買開漫畫

好彩大比鳥仲係大比鳥
而唔係比鵰

奉神犬
風速狗
跑得好快嘅警察？

夢可夢係官方指定，同多啦A夢一樣，唔應該雙重標準

加埋人名 同節目名 功能都唔同

人名 音譯 基於語言唔同 用發音identify 一個人

節目名 要突出返內容 要吸引人睇 所以意譯居多

人名都行意譯 都應該係音譯結果唔理想再用

如果真係要成個華語區統一一個名既話，
我覺得本身譯精靈寶可夢都算ok，算係三地譯名整合+節衷做法（精靈：香港用，寶：神奇寶貝/咁啱得呢個字揀，可夢：三地都冇用過，夢可夢：音譯，廣東話勉勉強強都有啲似既），係後尾靜靜雞整走精靈兩隻字好過份（好似係）

皮卡丘、傑尼龜呢啲就⋯
如果老任願意尊重下呢個地方既話，就唔好搞舊個啲怪
淨係統一新出個啲算啦⋯

利申 玩日文版

人哋台仔比鵰變大比鳥就屌曬鬼咁
又唔諗下我哋要叫皮卡丘

你本身一用佢哋個Apps
已經比佢儲緊Big Data
有冇比錢佢都係賺緊

駁唔到

P牌都識叫春

無錯
同埋以前譯名要配合埋粵語配音

No, you?

1900留名

個po就拎d用字靚既譯名黎打音譯

差個譯名就唔提

面對唔到渦卷螺釘？

咁你想叫多啦Eh夢？

你唔睇唔代表冇人買 唔好衝出黎柒啦

多啦え夢 啦緊係

波茄芒

仲睇火影
博人算撚數啦
寧次你死得好慘

一拳芝蓮

劇透
唔使睇啦

依個真，人哋台灣都捱唔少港譯，人哋睇到都一頭霧水有份屌過，大家打和啦super

屌終於有人識

其實香港人點可能覺得“西”好聽?

鹿驚同卓羅都型好多。

卡卡西?咸書嚟?
查克拉?核突

多啦呢夢

扑茄芒

你認真定玩緊膠

全撚部羅馬拼音
全世界清靜曬

千鳥有1000隻bird bird

螺旋冇得復活公平咩

鹿驚？點解無啦啦啲鹿會驚？
卓羅？邊位？新人物？

用當地發音同音字最公平

內輪譯得好撚過宇智波多多聲

笑撚左

西西 佢都未必識

咸

宇智波真係好難聽

火滾撚樣咪幾好聽

慕留人？

騙人布

はたけ カカシ
本身呢個嘅意思係田中稻草人，
而はたけ對應漢字姓氏有畑，カカシ可對應鹿驚(日文漢字稻草人嘅稱呼)。
所以，畑鹿驚係正確嘅對應漢字譯法嚟。

日文冇旗木呢個姓，卡卡西亦冇左原意，甚至冇任何意思。

你先唔識就唔好出黎柒
DORAEMON係日文黎->ドラえもん
多啦A夢個A即係個え字
え既讀音你自己去google下
點譯都係A似多過E音

你睇169啦
不過你咁“西”，應該理解唔倒架喇。

慕留人 台譯

博人 支譯

螺釘 港譯

呢個唔係常識嚟咩

真係寧願係咁

咁機械貓呢

買開正版港漫

所以第一次睇到井野呢個名根本估唔到係乜水

都係叫伊諾好聽啲，似返女仔名

神奇寶貝 口袋妖怪 寶可夢

都好過寵物小精靈
以前中意數碼暴龍多d就係唔中意個港譯柒名
完全唔關事 小乜撚野精靈

唔知點解我成日聯想到螺絲

我就理解唔到你點解咁咸啦

亦都唔需要

係你覺得 音譯唔好 再舉 卡卡西 似咸書（名）
但又無乜說服力

就當你肚有好有多墨水都好
都Justify唔到你d歪理

神奇寶貝
唔講仲以為係啲女仔睇嘅卡通片
再唔係就芝麻街同天線得得B啲fd

1.多啦A夢用廣東話讀都岩音，「寶可夢」唔撚岩

2.多啦A夢係原作者遺願想全世界用同一個名讀佢既作品，「寶可夢」純係任狗大中華整合慳成本既商業決定

3.統條撚咩

日文有田中呢個姓
直接姓田中，名草人

睇唔到佢講咩

但重申 有中文都係和式漢字

你自己記同寫可以當中文架

但讀都要讀人地假名個音架啦

硬要用中文讀音黎讀

同d大陸人拎中文打飛機有乜分別

仆街芒

得喇
知你西喇。

Btw 用音譯重使閪同人拗到底姓畑定姓畑中好唧
卡卡西
重點係我直接同日本仔講
人地實明架

咁叫 畑中案山子囉

硬係又要型
又要三個字 夠短

On99

駁唔到
成班人唔專重原作者仲聲大夾惡

要拗都拗旗木啦
日本無呢個姓

唔識就摺埋

畑卡卡西
畑安山子
畑鹿驚

都無問題架其實

從小到大個個都叫寵物小精靈
利申00後

港版好似係叫狐忍

因為ボルト 真係螺絲釘 既意思

小弟不才。
見到巴打你嘅批判精闢而又富有啟發性，想必一定係對翻譯有深刻嘅理解。
所以我真誠地希望你可以幫我哋解惑。
如果有任何冒犯，我可以喺度同你講聲對唔住。

以後直接叫嗚門個仔

香港睇火影係買正文社版嘅都唔知有無十份一，睇都未睇過點會知港版點叫

學日文 咪煩

on9 jai 你好

唔識日文
唔學

又要睇日本動漫

又要格硬用自己套language system 去幫人改名

好大陸仔

你哋有冇尊重過原作者，係咁幫佢哋改名
梗係得讀返日文
鍾意Acg唔係連五十音都唔識啊

有關佐助隻眼
港譯究竟係
輪迴眼，血輪眼，寫輪眼定逗雞眼

卓羅

奉神犬型還型但根本就係翻譯再創作d fd黎

無撚錯

捉住d和漢字打丁

唔知做乜撚

漫畫都係寫カカシ 撚出過鹿驚

查克拉同宇智波呢兩個名蝗味咁重
讀出黎都覺得尷尬

免費嘅野係最貴
尤其是中國人做生意根本毫無道德可言
你信佢哋會咁好死免費開放俾人用？
你真金白銀俾錢買佢啲產品，佢可能會讓你三分
你免費用佢啲產品，當中必定有古惑
企鵝、百度、360、阿里 呢啲電子巨商啲老鼠事跡都多不勝數

連登似冇人知
定係全部假膠嚟

咁變返風神犬囉
點都好過風速狗

Btw仲有卡蒂狗
戶主犬霸氣好多
帶埋隻狗收租

輪迴眼就另一樣野啦
但港版係寫輪眼，血輪眼係因為血同寫國語發音一樣咁解

一個片假名一個平假名
佢哋唔識分㗎啦

鹿驚其實叫落幾型

其實重有得深架

當作者有將 現實既Nationality放左入火影個世界觀度

鳴人同卡卡西 都係外國人種

寫ナルト同カカシ 就已經係音譯啦

係カカシ唔係かかし

岩呀
火影忍者同狐忍都係錯
無論音同意思都唔啱
所以尊重作者
名用返日文

Naruto咪得
火乜撚滾者

其實講緊千鳥雷切都係假膠引戰撚黎
唔駛理

姓氏係平假名，名係片假名
應該係日本人，日本姓氏，改鬼佬名

叫開火滾撚樣

所以我有講
畑 卡卡西 一定最正常

好似 陳 湯姆 咁

所以我講要批既都係批旗木呢個姓

但D人不願面對自己既中二病
明明純粹就覺得型 夠威

禾資歷未夠 唔多嚟動漫台

自從有條on9仔開post問千鳥勁啲定雷切勁啲
就多咗依句嘢假膠引戰，次撚次都搞到啲人離撚哂題

はた=旗
旗け カカシ

火影世界第一

叫開仆街芒
利申90後

資歷未夠就潛水咪出嚟柒

你係到屌鳩火影撚嘅同時，你稱呼狐忍做火影忍者

對唔字唔知動漫台咁多潛規矩

其實火影既港譯好好

終於有真心

戇鳩由細到大都叫開寵物小精靈

雷切咪強化版千鳥
千鳥咪雷切既前身
你可以話佢係一樣嘅嘢但係有分別
可以話雷切係千鳥
但千鳥唔係雷切

老實講火影港譯係有陣柒味
等同台譯hunter一樣 港譯岩咀型d

奇犽基路亞
小傑小剛
酷拉皮卡古勒比加

カカシ點對應稻草人
かかし先係

因為真係記念日向螺旋

係咩
但係凱淨係提過卡卡西用千鳥切過雷電所以叫雷切
唔係千鳥強化咗喎
即係千鳥同雷切根本冇分別

火影港譯狐忍

兩招連結印都唔一樣架喎千鳥要多兩個印
但雷切3個印
而且公式書將兩招分開，雷切係s級千鳥係a級

千鳥切過雷電之後改名做雷切
雷切係S級 三個結印
千鳥係A級 五個結印
教佐助嘅時候佢係下忍，所以教佢較容易千鳥

完全駁唔到
此post已完

Hunter呢5兄弟個名，好似得香港譯啱。
伊路米
米路基
基路亞
亞路加
加路特

以後叫boruto

嗱我唔知漫畫係咪
但係我睇動畫啲結印係亂鳩咁嚟
即係鼬嘅老豆教佢火遁
鼬結印同佢老豆完全唔一樣都開到技

如果套用カカシ要用意思譯(かかし先係鹿驚，カカシ唔係)
うずまき ボルト
港譯係譯得幾好

我諗係港譯音比較近日文音掛
不過火影掉番轉

指鹿為馬

日文都可以咁叫。

龍珠港譯得唔差啊 唔通啊樂要叫飲茶？

如果真係得嘅係我錯
日文唔係話好好
暫時都搵唔到有人會咁寫

斑爺
摩陀羅...
高下立見

カカシ轉番平假名咪かかし囉

如果就咁轉就啱嘅話
就唔洗分假名同平假名

佢都係食佢諧音啫

樓上啲人好執着音譯同埋意思譯
咁カカシ已經唔對應鹿驚

屌，有撚計咩，作為90後由細比tvb洗腦都係叫多啦a夢

我覺得奇犽個名型好多 又啱個角色形象
反而基路亞成日以為係寵物小精靈入面嗰隻神獸

咁ナルト同サクラ都唔可以譯鳴門同櫻啦

可能真係先入為主
天津飯，餃子咪又係咁樣。

所以譯名都唔知嘈黎做咩
全部打日文咪算
最正宗
鍾意ACG有返少少資歷五十音基本啦

但係5兄弟個名係接龍嚟
伊路米
米路基
基路亞
亞路加
加路特

港譯果個一定有去理解過佢個名咩意思先咁譯，起碼我個人覺得個名港譯有意思但係音譯順口d

同埋果陣睇2ch 日本仔討論一樣會貪方便打かかし

好撚醒

日文都係接龍嚟

係唔係得火影撚先會屌港譯
如果有人講奇犽西索實俾人屌大陸喱
唯獨火影撚咁特別
有港譯唔跟走去跟大陸譯名

上面段野我copy舊post

咁出港版嚟做乜呀

鍾意ACG有返少少資歷 N1 2基本啦

2個都係3個結印。唔好亂吹

各有各好姐
小弟慣咗講名大多數都係用日文

搭單問個問題

路飛 魯夫
山治 香吉士
索隆 卓洛
邊個係台譯 邊個係港譯

如果啲人上網買電子書喺台灣譯名
用台譯又有無問題
淨係知台灣有漫畫電子書賣
唔知香港有冇

如果個名係得大陸用嘅話
就話屌佢姐

左
左
右
香港

咁你不如出番去啦 依度就係傾緊支持台譯定港譯

你覆句小弟平時講日本 哦咁跟住呢

小弟少上動物台
冇爬文
如果火影撚用非港譯但屌鳩人唔用港譯
動物台火影撚質素

樓主好似係話火影撚自己就唔跟港譯，其他作品啲人唔用港譯就屌鳩人

笑咗
建議你睇多啲日文漫畫
好多時一啲原本係平假名嘅字都會用片假名寫出嚟
你真係覺得作者諗カカシ呢個名之前會唔知かかし係解稻草人？

有人好執着個譯名一定要跟字面意思先咁講

火乜撚嘢影 狐忍就狐忍啦

關乜撚野事
你做過多啦A夢，定勁過多啦A夢
講個名都鳩Up到啲濕鳩定律

都係個句啦

佢要用稻草人個意思 咪直接寫 案山子/鹿驚 囉

使咩片假 轉平假

カカシ 外來語 洋名
食返字 かかし

加上佢成日豎起樹上邊 睇住自己班學生/敵人
有d類似稻草人人個姿態

唔等如就一定係稻草人

唔好咁煩
Combine 咗佢
叫狐狸忍者啦

扑騎亡

火影撚個名就係比你哩啲人搞到臭哂

港譯 = 渦卷螺釘
要講就慕留人都唔好講 講螺釘

平假片假你都好攞嚟講 咁ビックリ同びっくり係咪同一個意思啊

根本好多所謂港譯好多都係台灣譯
你去買本輕小說漫畫睇就知
然後電視台又自己加字幕又多左個版本出黎
有咩好吵
唔係個個都好似任天堂咁惡話統一就統一

咁但係人地日本真係叫開doraemon喎

くそ同クソ又係唔係同一個意思

你講果炸譯名（畑鹿驚 卓羅）係TVB版本
TVB開播之前火影一早係香港流行
卡卡西 查克拉喱d譯名全部都係最初既港譯
同埋果時唔叫火影忍者 叫狐忍
到依家都覺得火影忍者喱個名譯得好鳩

我寶你老母可夢

用廣東話要啱音咪變咗撲克夢？
賭片咩

秒撚咗
一針見血直插心臟

識叫一定叫飲茶

最鍾意日向寧次

雷切係絕技==

日向螺旋 真係屌你老母 譯到成pat屎咁

係

悟空 全世界都叫卡卡洛特 卡卡羅特

港譯乜鳩格古洛

推 711/712 35+ 初選
更多資訊:

雖然大陸嘢，但講得幾好。而且公式書寫錯都唔係第一日嘅事

bolt

尷尬

邊個香港啲我唔知
但雷切肯定勁過千鳥

狐忍（O)
火影(X)

Naruto 成套嘢幾乎全部人下邊個名（下の名前）都係片假名...
你咁講鳴門叫ナルト,如果要食返鳴門大橋個意思點解唔直接用漢字？
ナルト係平假名咁係咪外來語應該譯做拿魯多？

我自己就叫開ナルト

Anyway 你閱讀有d障礙

你咁講 Nartuto 大可以用漢字 叫鳴門伝

又唔見鬼佬翻譯做 Tweet Door

至於 鳴門 就應該官方指定
Ed Broken Youth 係寫呢兩個字

我一路有其他講factors再總結出係洋名

亦無話要同一個system 套用哂全部

同埋我講食字 係口頭

：我叫 kakashi
：下 稻草人？
:同音唧 我個名咁寫カカシ

唔知你點理解到要用漢字

我都係
唔知點解
但係死得柒到咧

所以我都唔知 我真係由細到大都只係聽到多啦a夢可能再早幾年香港叫開叮噹

佢要用稻草人個意思 咪直接寫案山子/鹿驚囉
使咩片假 轉平假←

我講食字 係口頭
：我叫 kakashi
：下 稻草人？
:同音唧我個名咁寫カカシ
唔知你點理解到要用漢字←

可能我真係有閱讀障礙啦,點睇你呢兩段發言都係好矛盾
BTW鳴門伝呢個翻譯最好

我一路都講緊唔要用鹿驚（漢字）

因為依套係漫畫興起都未有電視台播
其他hunter 龍珠 海賊都係電視台播動畫先興

鳴門 好讀
鳴人 好睇

鹿驚的確唔會錯
雖然我諗絕大多數人對かかし嘅漢字
即刻諗起會係案山子
但係你要正譯 うちは就係団扇
而唔係咩內輪

原本就係讀做pokemon 邊會真係讀廣東話寶可夢3隻字出黎

之前個廣告都係就咁講 pokemon 劍盾

一改果時已經講明係寫寶可夢皮卡丘 但讀做pokemon同pikachu

當年信和好多DVD動畫店
ｄ包裝整到boxset咁我以為真係
正版

個廣告又唔可以講寵物小精靈
講寶可夢又比你班生蕃屌
咪講 pokemon囉

咁樣講，
火影忍者同狐忍都係錯

其實當無人用呢啲名個陣香港
只係證明香港淪陷